\documentclass{article}
\usepackage[T5]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}

\title{Báo cáo Nhập môn Công nghệ phần mềm}
\date{20-12-2014}
\author{
	Nguyễn Việt Hùng - 12520160
	Đỗ Trung Hiếu - 12520135
	Vũ Thành Nhân - 12520302
}

\begin{document}
	\tableofcontents
	\newpage
	%\maketitle
	
	\section{Lời nói đầu}
	Đồ án môn học Nhập môn Công nghệ Phần mềm là phân tích và xây dựng ứng dụng quản lý sổ Tiết kiệm cho ngân hàng, với các chức năng chính bao gồm: tạo sổ mới, gửi tiền, rút tiền, tìm kiếm sổ, quản lý \& thay đổi các chính sách tiết kiệm, lập báo cáo thống kê.
	
	Chương trình nhằm giúp nhóm áp dụng các kiến thức về quy trình phát triển phần mềm, cụ thể là sử dụng mô hình phát triển phần mềm \textit{Thác nước - Waterfall} vào bài toán này.
	
	\section{Khảo sát hiện trạng và xác định yêu cầu}
	\subsection{Nhu cầu thực tế và hiện trạng}
	
	Trong 10 năm trở lại đây (2004-2014) hệ thống các ngân hàng đã tiến
	hành công nghệ thông tin vào hầu hết các nghiệp vụ của ngân hàng, việc ứng dụng đó đã hỗ trợ hầu hết các nghiệp vụ một cách tự động trong ngân hàng và hỗ trợ rất nhiều trong công tác quản lý. Một trong số đó có việc \emph{\textbf{quản lý sổ tiết kiệm}} của khách hàng tuy nhiên mức độ ứng dụng Công nghệ thông tin của nước ta so với khu vực và thế giới vẫn còn lạc hậu. Điều này dẫn đến nhiều vấn đề khó khăn trong công tác hội nhập và mở rộng dịch vụ của ngân hàng.
	
	Đứng trước nhu cầu hội nhập và mở rộng hệ thống Ngân hàng mang tầm vóc khu vực và thế giới, đề tài \textbf{"\textit{quản lý sổ tiết kiệm}"} ra đời. Đề tài nhằm thử nghiệm chương trình quản lý nghiệp vụ quản lý sổ tiết kiệm ứng dụng công nghệ thông tin, làm tiền đề cho quá trình mở rộng và hội nhập với các dịch vụ ngân hàng hiện đại.
	
	
	\section{Đặc tả yêu cầu}
	\subsection{Yêu cầu chức năng}
	
		\begin{itemize}
			\item Theo yêu cầu của đồ án môn học, phần mềm quản lý sổ tiết kiệm cần đáp ứng các yêu cầu sau:
			\begin{itemize}
				\item Mở sổ tiết kiệm.
				\item Thực hiện giao dịch gửi tiền.
				\item Thực hiện giao dịch rút tiền.
				\item Tìm kiếm sổ tiết kiệm.
				\item Lập báo cáo thống kê.
				\item Thay đổi các chính sách tiết kiệm.
			\end{itemize}		
		\end{itemize}
		
		\begin{enumerate}
			
			\newpage
			
			\item Mở sổ tiết kiệm
			
			\begin{itemize}
				\item Khách hàng xuất trình CMND nếu là người ngoại quốc thì phải xuất trình hộ chiếu. Thông tin Sổ tiết kiệm gồm có: Mã số, Họ tên khách hàng, Địa chỉ, Số tiền gửi, Loại tiết kiệm, CMND (hộ chiếu), Ngày mở sổ.
				
				\item Loại tiết kiệm: không kỳ hạn, 3 tháng, 6 tháng. Số tiền gửi tối thiểu là 100.000 ngàn đồng.
			\end{itemize}
			
			\item Thực hiện giao dịch gửi tiền.
			\begin{itemize}
				\item Nhân viên gửi tiền (NVGT) hướng dẫn khách hàng điền đầy đủ thông tin trên “giấy gửi tiền”. Thông tin giấy gửi tiền gồm có: Mã số, Khách hàng, Ngày gửi, Số tiền gửi.Nhân viên gửi tiền in ra giấy nộp tiền (Mã số, Họ tên khách hàng, Ngày gửi, Số tiền gửi) đưa vào hồ sơ lưu chuyển cho khách hàng (trường hợp gửi tiền đầu tiên).
				
				\item \underline{Lưu ý}: \textit{Ngân hàng chỉ nhận tiền gửi với loại tiết kiệm không thời hạn. Số tiền gửi tối thiểu là 100.000 ngàn Việt Nam đồng.}
				
				\item Kế Toán Trưởng (KTT) kiểm tra các thông tin trên giấy đề nghị của khách hàng, giấy nộp tiền, phiếu lưu, Sổ tiết kiệm phải khớp nhau và ký tên lên Sổ Tiết Kiệm.
				
				\item Giám Đốc (BGĐ) ký tên lên giấy nộp tiền, Sổ tiết kiệm.
				
				\item Kiểm soát trước quỹ kiểm tra các yếu tố của bộ phận liên quan chữ ký (NVGT, KTT, BGĐ), ký tên lên góc phải giấy nộp tiền, đánh số, vào nhật ký quỹ.
				
				\item Thủ quỹ nhận giấy nộp tiền, Sổ tiết kiệm, phiếu lưu tiền gửi, chờ Kiểm ngân thu
				
					\begin{itemize}
						\item Kiểm ngân sau khi thu xong, lập bảng kê nộp tiền, ký tên lên bảng kê nộp và chuyển bảng kê cho thủ quỹ.
						
						\item Thủ quỹ kiểm tra số tiền số tiền trên bảng kê, giấy nộp tiền, phiếu lưu, Sổ tiết kiệm. Nếu khớp đúng số tiền, ký tên lên giấy nộp tiền và bảng kê nộp, vào sổ theo dõi. Nếu không khớp đúng số tiền phải báo cho NVGT biết để điều chỉnh lại.
						
						\item Sau khi chuyển giấy nộp tiền, bảng kê nộp, phiếu lưu, sổ tiết kiệm cho kiểm ngân.
					\end{itemize}
					
				\item Kiểm ngân kiểm tra số tiền trên giấy nộp tiền, phiếu lưu, sổ tiết kiệm nếu sai Kiểm ngân chịu trách nhiệm. Cho khách hàng kí tên lên giấy nộp tiền, bảng kê nộp, đăng kí chữ kí mẫu lên phiếu lưu, kí tên lên sổ tiết kiệm, phiếu lưu, kí nhận lên sổ tiết kiệm.
				
			\end{itemize}
			
			\newpage
			\item Thực hiện giao dịch rút tiền.
			
				\begin{itemize}
					\item hiếu rút tiền bao gồm: Mã số, Họ tên khách hàng, Ngày rút, Số tiền rút.
					
					\item Quy định: chỉ được rút tiền sau khi mở sổ tiết kiệm ít nhất là 15 ngày.Loại tiết kiệm có kì hạn chỉ được rút tiền khi hết kì hạn và phải rút hết toàn bộ. Tiền lãi = số lần đáo hạn* lãi suất *kì hạn (0.5 vói kì hạn 3 tháng, 0.55 với kì hạn 6 tháng). Loại tiết kiệm không kí hạn có thể rút được với số tiền <= số dư hiện có. Tiền lãi chỉ tính khi gửi ít nhất 1 tháng với lãi suất 0.15%.
					
					\item Khách hàng đến rút tiền mang Sổ tiết kiệm, CMND (hộ chiếu) đã đăng kí lúc gửi tiền và thông báo cho nhân viên gửi tiền số tiền cấn rút cả vốn lẫn lãi.
					
						\begin{itemize}
							\item \textit{Trường hợp rút hoàn toàn:} nhân viên gửi tiền sẽ căn cứ vào ngày đáo hạn, số tiền gửi, lãi suất trên sổ, lập phiếu tính lãi, in phiếu lãnh tiền, phiếu chi lãi in sổ gửi tiền, kí tên chuyển qua cho KTT.
							
							\item \textit{Trường hợp gửi lại đúng số tiền và định kì trên sổ tiết kiệm:} nhân viên gửi tiền sử dụng lại sổ tiết kiệm cũ, lập giấy nộp tiền, giấy lĩnh tiền, phiếu chi lãi, in sổ tiết kiệm, in thẻ lưu tài khoản chuyển qua cho KTT.
							
							\item \textit{Trường hợp gửi lại thay đổi số tiền:} nhân viên gửi tiền thực hiện như trường hợp rút hoàn toàn, sau đó làm giống như trường hợp gửi tiền rồi chuyển qua cho KTT.
						\end{itemize}
						
					\item KTT kiểm tra ngày đáo hạn, cách tính lãi trên Phiếu tính lãi, Giấy lĩnh tiền, Phiếu chi lãi, số dư trên số tiền gửi và phiếu lưu.
					
						\begin{itemize}
							\item Kiểm tra Giấy nộp tiền (nếu khách hàng gửi lại đúng số tiền và định kì).
							
							\item Kiểm tra sổ tiết kiệm và phiếu lưu. Nếu khách hàng gửi lại thay đổi số tiền và định kì, nếu khớp đúng số tiền kí tên lên chứng từ và trình Giám đốc kí (trường hợp gửi lãi). Nếu không đúng báo cáo phải báo lại cho nhân viên gửi tiền kiểm tra lại.
						\end{itemize}
						
					\item Kiểm Ngân
					
						\begin{itemize}
							\item \textit{Trường hợp rút hoàn toàn:} Căn cứ vào giấy lĩnh tiền, phiếu chi lãi, lập bảng kê lĩnh tiền kí tên lên bảng kê lĩnh tiền, chuyển cho thủ quỹ.
							
							\item \textit{Trường hợp gửi lại:} Căn cứ vào giấy nộp tiền, giấy lĩnh tiền, phiếu chi lãi, lập bảng kê, kí tên lên bảng kê lĩnh chuyển cho thủ quỹ.
						\end{itemize}
					
					\item Thủ quỹ
					
						\begin{itemize}
							\item Kiểm tra lại số tiền trên các chứng từ.
							\item Nếu khớp đúng kí tên lên các chứng từ, vào sổ theo dõi chuyển cho kiểm ngân.
						\end{itemize}
					
					\item Kiểm ngân
					
						\begin{itemize}
							\item Cho khách kí lên chứng từ.
							\item Đối chiếu chữ kí của khách trên chứng từ Thẻ lưu.
							\item Nếu đúng chữ kí khách hàng kí tên lên thẻ tiết kiệm và thẻ lưu chi tiền cho khách hàng và trả Sổ tiết kiệm cho khách hàng.
							\item Nếu không đúng phải báo lại cho nhân viên gửi tiền kiểm tra lại.
							\item Chi xong kí lên góc trái của chứng từ và đóng dấu đã chi tiền vào sổ theo dõi và gửi lại bảng kê để tổng hợp cuối ngày.
							\item Chuyển thẻ lưu, sổ tiết kiệm cho nhân viên gửi tiền.
							\item Chuyển chứng từ cho Thủ quỹ.
							\item Cuối ngày chuyển chứng từ cho bộ phận kiểm chứng.
						\end{itemize}
					
				\end{itemize}
			
			\item Tìm kiếm sổ tiết kiệm.
			
				\begin{itemize}
					\item Khi xảy ra sự cố hoặc khách hàng có nhu cầu thì nhân viên có thể tra cứu được thông tin về sổ tiết kiệm của khách hàng 1 cách nhanh nhất.
					\item Danh sách sổ tiết kiệm gồm có: STT, Mã Số, Loại tiết kiệm, Khách hàng, Số dư.
				\end{itemize}
			
			\item Lập báo cáo thống kê.
			
				\begin{itemize}
					\item Báo cáo doanh số hoạt động ngày: gồm ngày, STT, Loại tiết kiệm, Tổng thu, Tổng chi, Chênh Lệch.
					\item Báo cáo mở/đóng hoạt động Sổ tháng: Loại tiết kiệm, tháng, STT, Sổ mở, Sổ đóng, Chênh lệch.
				\end{itemize}
			
			\item Thay đổi các chính sách tiết kiệm.
			
				\begin{itemize}
					\item Khách hàng có thể thay đổi các loại kì hạn, tiền gửi tối thiểu.
					\item Nhân viên cấp quản lý có thể thay đổi thời gian gửi tối thiểu và lãi suất các loại kì hạn.
				\end{itemize}
			
		\end{enumerate}
		
		\newpage
	
	\subsection{Yêu cầu phi chức năng}
	
		\begin{itemize}
			\item Yêu cầu về sản phẩm
			
				\begin{itemize}
					\item Hiệu dụng: Chương trình đáp ứng được các yêu cầu nghiệp vụ của ngân hàng trong lĩnh vực quản lý sổ tiết kiệm.
					\item Hiệu suất
					
						\begin{itemize}
							\item Dung lượng chương trình: File cài đặt có dung lượng 15 - 30Mb.
							\item Tốc độ chương trình: Hoạt động nhanh, chạy phù hợp trên các thế hệ máy tính văn phòng.
						\end{itemize}
					
					\item Các thành phần phụ thuộc: Chương trình yêu cầu hoạt động trên các máy có .Net Framework 4.5
					\item Bảo mật: Các yêu cầu bảo mật không làm giảm quá nhiều tốc độ của chương trình, cũng như không gây khó khăn cho nhân viên sử dụng.
				\end{itemize}
			
			\item Yêu cầu tổ chức
			
				\begin{itemize}
					\item Môi trường: Các máy tính được cài đặt và cấu hình mạng Internet để đảm bảo truy cập CSDL tập trung và sao lưu dữ liệu.
					\item Hoạt động
					\item Phát triển
				\end{itemize}
			
			\item Yêu cầu bổ sung
			
				\begin{itemize}
					\item Quy định
					\item Đạo đức
					\item Luật pháp
					
						\begin{itemize}
							\item Yêu cầu kế toán
							\item Bảo mật: Chương trình có khả năng chống truy cập từ xa, tấn công thay đổi CSDL, cũng như đảm bảo các nhân viên thực thi các lệnh phù hợp với các quyền của mình.
							\item An toàn: Chương trình cần có khả năng đảm bảo an toàn dữ liệu trong các trường hợp thiên tai, cháy nổ, hư hỏng các phần cứng trong hệ thống.
						\end{itemize}
					
				\end{itemize}
			
		\end{itemize}

	\newpage
	\section{Thiết kế giao diện}
	\subsection{Danh sách các màn hình}
	
		\begin{itemize}
			\item 
		\end{itemize}
	
	\subsection{Mô tả chi tiết các màn hình}
	
	\section{Thiết kế dữ liệu}
	\subsection{Sơ đồ logic}
	\subsection{Mô tả chi tiết các kiểu dữ liệu trong sơ đồ logic}
	
	\section{Mô hình và thiết kế xử lý}
	\subsection{Danh sách các hàm xử lý}
	\subsection{Các sơ đồ kết hợp}
	
	\section{Kế hoạch lập trình và kiểm thử đơn vị}
	
	\section{Kết luận}
	
	Trong quá trình thực hiện đồ án, nhóm còn vấp phải nhiều sai sót...
	
	
	Chia nhỏ mục:
	
	Nhận định tình hình nhóm làm được
	
	Còn thiếu gì?
	
	Bài học???
	
	Sau này...
	
\end{document}}